# Todo

à corriger : créer un compteur qui calcul combien d fois l'on passz dans la boucle,
car actuellement nberr s'incremente si toute les questions echouent.
il faut qu'
il faut qu'il se reinitialise en cas de bonne reponse

àcorriger : on unset gyaku àla fin de la premiè pobse..

# donner la possibiliter d'inverser les colones
francais -> japonais
et japonais -> francais
facile conditionner l'ordre de lecture des questions reponse
if inverse ; then
question=a
reponse=b
else
faire l'inverse
cela nous permet d'inverser momentanement l'ordre.

## en urgence vérifier si le nombre de ligne est équivalent !!!

fait

## reposer une seconde fois les questions en erreurs

## changer aléatoire l'ordre des lignes 

calculer le nb de ligne total
génerer deux valeurs aléatoires comprisent entre le min et le max
```bash
shuf -i 1-6 -n 1
```
mettre la première en mémoire, ainsi que le n° de ligne et supprimer la ligne
mettre la seconde en mémoire, ainsi que le n° de ligne et supprimer la ligne
mettre la première valeur à la ligne de la seconde valeur
faire l'inverse pour la seconde valeur.

## ajouter un compteur de réponse, bonne ou pas

cat test | { sleep 5; tac > test; }

## ajouter la possibiliter d'inverser l'ordre de lecture des fichiers input

## s'assurer que toutes les lignes ont tourner

Lors de la génération aléatoire, enregistrer dans un index(tableau), les numéros de ligne, par la suite en générer de nouvelles et ne prendre que les numéros non présents dans l'index, s'arrêter quand l'index occupe le nombre de ligne du fichier..

```bash
function a (
	a=$(shuffle)
)

if $a in array ; then
	function a
else 
	job
fi
```

